# Список задач:

*Главная страница*
  * Разработать дизайн для слайдов

*Слайдер*
  * Востановить стили для слайдера
  * Написать свой слайдер-компонент
    * нужно управление стелками на клавиатуре и колесом мыши

*Подвал*
  * Поправить стили отображения значков соцсетей

*Страница ГИС*
  * Разработать дизайн для слайдов
  * Новая версия слайдера — верстка сломалась

*Навигационное меню*
  * Поменять анимации появления элементов мобильной навигации на transition-group appear
  * Сделать появление телефона в мобильной навигации, после появления элементов списка (меню), если не известно количество этих элементов, например, повесить изменение CSS-класса на JS-хук, как только все элементы меню в transition-group появятся :)

*Портфолио*
  * Добавить реальное видео с сайта pba.su
  * Приостанавливать воспроизведение видео, если изменился слайд или если пользователь нажал «вернуться к информации»
  * Оформить отображение списка работ для различных устройств
    * мобильный вертикальный
    * мобильный горизонтальный
    * планшет вертикальный
    * планшет горизонтальный отличный от laptop
    * desktop fullHD

*Хранилище и внешняя база данных*
  * Сделать внешнюю базу (firebase)
  * Хранить данные там

*Форма обратной связи*
  * Отправлять данные во внешнюю базу
  * Отправлять email-уведомление с копией данных из формы обратной связи
  * Переписать компонент, с Vue 2.5 есть поддержака динамичесого привязывания атрибута type в v-model

*Проект*
  * разметить microdata для всего сайта (schema.org и OpenGraph)
    навигация, шапка, компания, адреса, телефоны

  * настроить autoprefixer, убрать браузеры, которые не поддерживают css3
  * Сделать nuxtjs как middleware для работы с другим back-end

*Блог*
  * Подгружать изображения разного размера на разных разрешениях, пока получится только для превьюх статей, так как тело статьи подгружается динамически (srcset для изображений тела статьи отдельная фигня)
  * Сделать динамическую подгрузку записей в ленте
  * Разработать шаблоны карточек для статьи
  * Разработать шаблон в статье для подгрузок разных размеров изображения на разных устройствах

  * _?_ Нужна ли нам кнопка вернуться к записям в эпоху, когда кнопу назад активно используют, как на мобильных устройствах, так и на десктопных, да и нам лучше, чтобы пользователь продолжал читать и внизу нужно выводить похожие записи и добввить кнопки «Следующая запись» и «Предыдущая запись»
  * _?_ Решить что сделать с методом подсчета локальной даты, сейчас дублируется в вьюхах блога
  * _BUG_ При переходе со страницы списка записей на страницу записей перед анимацией перехода страница в браузере скролится вверх, а затем происходит переход
  * _BUG_ При переходе со страницы записи на любую страницу через верхнее меню срабатывает неправильный роутинг, соответственно выдает 404 ошибку
